---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hant
date: 2008-02-25 00:47
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 2. Castle on a cloud (6)

伏嬰師怎麼也打不通棄天帝的電話，急得團團轉。實在不得以，他只能試着打了朱武的電話。自己出差期間，應該由這小子來負責棄天帝的起居和雜務。

<br/>

朱武本來已經要睡着了，因爲懷裏缺個東西，只能抱着抱枕睡在沙發上。正在做着一個春夢，就要成功圓滿上演大結局的時候，忽然被伏嬰師的電話吵醒了。

<br/>

朱武坐起來揉了揉頭髮，看着震得要跳起來的手機，一臉地沮喪。

<br/>

今天真是什麼都不順利……連把夢做個痛快都不行。

<br/>

接起電話，他沒好氣地說：“喂？”

“朱武，我找不到棄先生，我有重要的事情要告訴他。”

本來是伏嬰師的電話就夠讓他惱得了，還要提棄天帝他就更惱了。

“你知道現在幾點嗎？”

“非常重要！我好容易才到了有信號的地方給你打這個電話，請你一定要讓棄先生接電話。”

朱武本來想直接按了悶頭睡覺。

可是仔細一想，就自己的美夢被攪和了太吃虧，憑什麼棄天帝就可以在樓上逍遙快活？

“我找到他讓他給你打電話。”

<br/>

朱武上了樓，發現臥室裏是沒人，但是書房門外有件浴衣。

<br/>

朱武垂着眼睛，撿起那件衣服，伴隨着沐浴露的味道他已經從頭到尾把故事想全了：首先應該會這樣……然後應該是那樣……

<br/>

正在他構思高潮和結尾的時候，手上的電話忽然又響了起來。

<br/>

“喂？”

“大少爺，小祖宗！十萬火急，棄總找找沒？”

朱武腦子裏正想着亂七八糟的事情呢，張口就說：“他忙着呢！什麼大不了的事情？明天再說！”

“千載難逢！永道和萬聖集團一起空巢啊！”

朱武聽得半懂不懂得，不過聽伏嬰師這麼說似乎是發大財的事情，這可不能錯過了。

“有錢賺？”

“有很好的買入機會——不過你先幫我找到棄總。”

“收益的百分之十歸我。”

“百分之十根本不算什麼。”

“成交！”

<br/>

朱武電話都沒有掛，直接去開門，剛一轉把手就看見一塊巨大的毯子從眼前飛過。

<br/>

阿拉丁？

<br/>

他本能地轉過頭去，目光卻被一片黑色擋住。

<br/>

“你怎麼還在這裏？”

朱武還是不知死活地想越過他的肩膀往裏面看。

“伏嬰師找你，工作上的事情。”

棄天帝直接拿了他的電話。

“沒你的事兒了。”

朱武見他要關門，直接往裏卡了進去。

“外頭冷，我進來烤烤火。”

<br/>

冷個鬼，烤個魂。

這裏是中控恆溫的。

<br/>

棄天帝瞪着他，可是他已經進來了。

<br/>

朱武一過門檻就往裏張望，就看見一隻白白的腳踝露在書架和書桌構成的影子外面，上面還鍛帶一般閃閃爍爍地泛着一行水光。再仔細一看，蒼沙色的頭髮從毯子裏露了出來，地毯上都是液體的深色印記。

<br/>

蒼沒有看這裏，臉色看上去不太好，奄奄一息。

<br/>

朱武的心一時不能平靜。

<br/>

棄天帝沒再搭理他，反而回到了書桌後的座位上。

<br/>

伏嬰師又一次打電話進來，這次終於被棄天帝接到了。在伏嬰師跟棄天帝說話的時候，朱武跑過去，蹲在地上端詳起躺在地上的蒼。後者見到朱武有些恍惚，眼神渙散，一時沒有反應。

<br/>

棄天帝什麼也沒有說，只是冷淡地看着他們。

<br/>

從頭到尾他只和伏嬰師說了一句話：“知道了。”便沒有了下文。

<br/>

他站起來走到朱武和蒼的旁邊。蒼落在他巨大的陰影裏。

<br/>

“我還有點事兒，明天繼續吧。”

<br/>

他這句話明顯是對蒼說的。

蒼看着棄天帝，冷汗滑進毯子裏。	

棄天帝也看着蒼，很快避開了他的目光。

<br/>

朱武眼睛一轉，心裏想着先走在說，正要扛起蒼溜之大吉，手上卻一空——

<br/>

蒼被棄天帝搶先連人帶毯子抱了起來。

<br/>

“你的飛機票我已經讓人訂好了，明天7點的飛機，現在你還有5個小時。”

“7點？”

朱武簡直要跳起來了，這麼早他起不來。

<br/>

棄天帝不理睬他，轉身坐到書桌後面，讓蒼坐在他腿上，靠着他的肩。

<br/>

棄天帝一手抱着蒼，單手打字也打得飛快，給伏嬰師發送了一封簡短的郵件，內容很簡單，只有一句話：“完成第一次增持之後，請替我安排和對方的董事喝下午茶。”然後關閉了電腦。

<br/>

“我要休息了，你是要在書房睡覺麼？”

棄天帝向朱武發出了最後通牒，然後抱着蒼離朱武而去。

<br/>

朱武站在房間裏，用力嗅了嗅，他的直覺告訴他，剛才一定有什麼激烈的事情發生了。

===============================================================

冷水劃過玻璃，留下一段扭曲的視野。

<br/>

棄天帝衝完澡出來，長髮來不及擦乾，就一縷縷地掛在浴衣外面。

<br/>

他俯趴在床上，卻並無睡意。

<br/>

他在想這一整天，這圍着蒼度過的一整天。

<br/>

唉……冷水也沒有用，他還是覺得無法平息。棄天帝翻了個身，躺在床上，伸手把天花板調成了透明——天亮之前，整片天空都還在混沌中。

<br/>

被朱武打斷之後他沒有和蒼做下去。

<br/>

把渾身癱軟，精神恍惚的蒼安置在臥室的床上，棄天帝轉身去衝了個涼水澡，以平息自己的慾火。

<br/>

如果蒼不願意，那他也不願意——這可算不上是在慪氣。

<br/>

反正棄天帝沒有一點這樣的主觀。

<br/>

朱武的意外到來，讓懸崖勒馬的前戲變成了真正的虐待。蒼已經噴薄欲出，卻受制於棄天帝鎖住他身體的物件，緊鎖着，令他求生不能，求死不得。

<br/>

蒼難耐地在床上滾着，手下又想輕又想重，心裏也是又想要又不想要。恍惚間叫喚得也不知道是誰的名字，只覺得有許多人影晃過，撫摸他，親吻他，撩撥他，然後將他遞給下一個人。

<br/>

蒼無望地看着那些認識又不認識的影子，無助地被這個弄完，又被推給下一個。

<br/>

金鎏影不會在意他，他只顧着享用他被迫的痛苦；赭杉軍也不會幫他，他不知道他也有可恥的軟弱。

<br/>

誰才能解放他……誰才能救他……

<br/>

被慾火折磨得死去活來的蒼開始無意識地流淚。這不能說是哭泣，更像是受到傷害時的生理反應。

<br/>

溼潤的眼睛，這個世界都似乎被看得柔軟，但是並沒有人在這個時候來感受它的依賴和溫順。

<br/>

他眼睛周圍薄薄的皮膚都泛着紅色，滲出的淚水給它們潤上誘惑的光澤，緊繃的肌肉讓它們可憐地吹彈可破。

<br/>

“嗯……唉……唉……”

<br/>

蒼在嗚咽中，漸漸失去了意識。他柔軟敏感的身體和精神，就這樣蜷縮着沉入了黑暗的意識。

<br/>

不由自主。

<br/>

當他沉沉昏睡過去，門外的人卻還在想着剛才的動靜。

<br/>

在哭嗎？

<br/>

棄天帝垂着眼睛，手指搭在門上，卻沒有打開。

<br/>

怎麼會哭呢？他明明沒有放縱自己的慾望做下去。

<br/>

他想起來那次在車裏，蒼淚眼迷濛地望着他，已經流淚了，嘴角卻還是帶着那種憎惡的弧度。

<br/>

那種複雜的味道，淚水的味道，苦的，鹹的。想象着舔一口，味蕾上電波般的麻痹和舒爽，讓人覺得迷戀。

<br/>

有人說過眼淚裏有某種致癮或者致幻成份麼？

<br/>

他爲什麼會哭呢？

<br/>

棄天帝不太能理解，因爲他的床伴即使罕見地有不喜歡他的，也只不過嘲諷幾句他的莽撞，但是他很快能讓他們閉嘴。

<br/>

但是蒼卻會哭泣，他明明……明明……

<br/>

棄天帝推開門，蒼蜷縮着躺在床角，幾乎就要掉下去。空出來的巨大的地方，也不知道是不是在等着別人睡上來。

<br/>

棄天帝把他往中間推了推，蒼只是本能地抖了抖，也沒有醒來。他撥了撥蒼的頭髮，看着他潮紅退去後蒼白的臉。

<br/>

他應該是累得崩潰了。不過棄天帝已經睡意全無了，也不打算睡了，乾脆幫蒼清理一下。

<br/>

伸手摸進薄薄的絲被裏，蒼的身軀就在他的手掌下微微地哆嗦。棄天帝在昏暗的光裏，注意到蒼的兩腿之間的被褥不尋常的形狀。

<br/>

他伸手探了進去，裏面溼潤一片，卻空空地舒張着，什麼也沒有。棄天帝想抽出來，卻忽然感受到了擠壓。

<br/>

大概是因爲本能，蒼緊緊地收縮了起來。

<br/>

“唔……”

<br/>

棄天帝沒有繼續抽出，他怕他的動作太猛烈，會驚醒蒼。

<br/>

一隻手被緊緊地咬着，他只能伸出另一隻手，摸到了前面。

<br/>

那裏也是火熱地——僵硬着——還戴着他的玩具。

<br/>

棄天帝這才想起什麼來。

<br/>

他剛要動作，蒼卻開始扭動起來，大概是因爲夢到了什麼可怕的事情。

<br/>

棄天帝前面的那隻手被他牢牢地揪住，既不能放開，也不能動彈。

<br/>

“傻……”

<br/>

棄天帝做了個口形，然後用嘴叼住被褥往下掀開，像掀開雞蛋的薄裔一般，露出蒼的整個身體。他的髮絲掃過蒼的身體，引來一陣陣地顫抖。

<br/>

“……不……不要……”

<br/>

蒼含糊地說着。

<br/>

棄天帝張嘴，絲被落在蒼的腰下，虛虛地蓋住了兩人交疊的手，和那不可說的悸動。

<br/>

棄天帝調整了一下姿態，儘量不要牽動被蒼抓住和含住的雙手，彎腰去吻那根只露出半截的手指。

<br/>

大概是動作還是太大，後面被搔動的蒼劇烈地打了個哆嗦，手又往被褥下縮了一點。棄天帝笑了笑，乾脆吻了那僵直紅腫的地方。

<br/>

“啊……”

<br/>

蒼輕喘着嗚咽出聲。

<br/>

可是棄天帝才不管，他吻了下去，然後用舌頭輕輕地舔，輕輕地順着肌理遊走。

<br/>

蒼已經縮成了一團，身後也緊張地縮得更加用力。

<br/>

棄天帝也悶哼一聲，因爲蒼的臀部已經頂到了他的跨部。

<br/>

他喉結動了動，整個吞下了脣下的東西。

<br/>

蒼慌忙放開他的手，兩隻手都要來捂住那裏。棄天帝只閉着眼睛，就抓住了他的雙手，不讓他亂動。

<br/>

蒼難受地在棄天帝的懷裏扭動着，嘴裏發出迷亂的單音節。

<br/>

棄天帝則專注地品嚐着，直到那個冰冷的環也開始變得滾燙，他才停了下來，抓着蒼的手捂住那裏，然後親吻了那枚戒指。

<br/>

“啊……”

蒼顫抖的餘音伴着低不可聞的噴射聲消失，然後整個身體終於散架一般鬆懈下來。

<br/>

棄天帝抽回了雙手，去洗了洗，又拿來了溫熱的毛巾，把蒼的手擦乾淨。

<br/>

他幽幽地看了蒼再次變得蒼白的臉頰，替他蓋好被子。

<br/>

——也許，是時候離開一陣子，他太過爲他神魂顛倒了。

<br/>

棄天帝感覺着自己的興奮，卻冷靜地這麼想着。

<br/>

轉身去開門，卻意想不到地差點撞到——

<br/>

“……朱武？你在這裏幹什麼？”

=============================================================

<br/>

“你這樣假都不請就飛出國，一個高層的勞動紀律在哪裏？一個高層的責任擔當在哪裏？一個……”

<br/>

萬聖向來是個管理嚴格的機構，因此一步蓮華這次出了事，少不了被高層說教。但是這說教說到醫院病房裏來的，也是挺少見的。

<br/>

一步蓮華腳上打着石膏，高高地掛着，奈何不得他們，只能乖乖聽着。

<br/>

正巧有人來，他終於等到了救兵一般急切地望向門口。

<br/>

“一步蓮華……”

<br/>

門口來的人還不少，不過看到裏面也這麼多人，也沒敢貿然進來。

<br/>

“素先生，書先生。”

“呃……我們來得不是時候嗎？”

“當然……”

“是永道的人。”

萬聖集團的高層似乎不太歡迎來着。

“說起來，一步蓮華這次出事，多少也和赭杉軍有關。”

一步蓮華忙插話：“也不能這麼說……”

“那要怎麼說？要不是你不在，會給魔亙這種機會運作收購麼？這下可好了，永道也沒討到什麼便宜吧？”

素還真見對方語氣不善，也不多辯解，只是順着對方的話說下去。

“貴集團的變動，我們也很意外，另外赭杉軍也受了傷，不便過來，我們替他過來看看，也表達我們的歉意。”

“不用歉意，不用歉意……”

一步蓮華說着，又被領導瞪了一眼，聲音低了下去。

“說起來，這件事情還是發端於你們。赭杉軍怎麼會貿然跑去魔國我們管不了，但是拉着一步蓮華去就是他不對。”

“我是自願去的……”

“你還說！棄天帝說不定就等着你們往套裏跳呢！他就知道赭杉軍會爲了那個誰去魔國，扣下赭杉軍，就知道你也會跟着去，就知道你們都會擅自離崗。他可省力了，按下了一個就能把我們連根拔起。”

一步蓮華沒話說，只好尷尬地坐着。

素還真也知道人家沒講錯，棄天帝看似隨意，其實思慮深遠。他不是刻意製造機會，他是知道遲早會有這麼一天。

“先生說得是，我們以後會注意管理下屬，避免這種事情再發生。”

一頁書是沒有說話，其實他知道赭杉軍去魔國的事情——如今的事情，也只不過是過去一直拖延至此的一次爆發。

<br/>

兩個人出了一步蓮華的病房，心裏也很沉重。

<br/>

蒼走後，管理層進行了一些變動，幾個部門合併了一下，在沒有外招的情況下也得以運行。但是赭杉軍這一住院，事情就又要堆起來了。

<br/>

“你打算怎麼辦？”

“這要看棄天帝打算怎麼辦。”

“這麼說來，萬聖之後，就是我們了麼？”

“有消息說，魔亙已經開始零新拋售魔國的礦業資產，你覺得這意味着什麼？”

素還真眨了眨眼睛。

一頁書似乎也沒想，反問道：“意味着什麼？”

“意味着，他們正在回攏資金——準備做點什麼。”

“我知道，所以其實蒼是爲我們爭取了這一年喘息的機會。”

“可以這麼說吧……”

<br/>

=============================================================

<br/>

朱武百無聊賴地坐在座位上打瞌睡。

<br/>

由於大霧的原因，他的飛機延誤了，而他昨晚上又沒好好睡覺，現在正是又睏倦又焦躁。

<br/>

正在這個時候，忽然有人拍了一下他的肩膀。

<br/>

“先生，靠窗的座位是我的。”

<br/>

朱武眼睛都沒睜，嚷嚷道：“不可能！我爸怎麼可能不給我買靠窗的座位。”

<br/>

那人沉默了一下，補充道：“我想他就是沒有給你買靠窗的座位。”

<br/>

朱武正睏倦不堪，爲了昨天的事情心情不好，遇到這麼不識時務的，簡直要炸了。

<br/>

他睜開眼跳了起來，正要把飛機票摔對方臉上，瞬間停了手。

<br/>

“……爸爸……”

<br/>

棄天帝看了他一眼，示意他讓開。

<br/>

朱武立即乖乖地讓了出來。

<br/>

棄天帝久不坐商務艙，一屁股坐下去感覺有些不太習慣。

<br/>

“爸爸……你……你怎麼也來了？”

“嗯？臨時有些事情，臨時決定去一趟，所以讓飛機等了一下。”

<br/>

原來延誤就是因爲他。

<br/>

朱武立即想用鄙視的眼光看着他，但是他忍住了，以免被扔下飛機。

<br/>

他也坐了下來，感覺這個座位明顯不太舒適。

<br/>

“嗯……你不在，那蒼怎麼辦？”

棄天帝聽了，莫無表情地轉過頭來。

“你應該問的是，我不在，魔國的生意怎麼辦。”

朱武看了他一眼，吞了吞口水。

“你滿腦子都是他。”

棄天帝說這句話的時候明顯是在生氣。

“……我只是看他身體不太好……”

“他是成年人，住處什麼都有，他會自己照顧自己的。”

“哦……感覺你還是不太關心他……”

棄天帝覺得朱武真的是好煩，轉過頭來瞪着他。

“像關心你一樣關心他嗎？”

說着，把一隻手機拿了出來：“你的手機忘在他床邊了。”

<br/>

朱武看着他，沒想到自己的小伎倆會被發現，但是現在承認就完蛋了。於是厚着臉皮，笑逐顏開：“啊！還是爸爸好！我還說我怎麼找不到手機了呢！”

<br/>

棄天帝冷笑了一下，說道：“你放心吧，即使有手機，他也休想打出去任何電話——網絡也一樣。”

<br/>

朱武僵硬着笑容，看着他。

<br/>

“乘客們，你們好！歡迎乘坐xxxx次號航班，我們的航班即將起飛……”
